不如聽日每個人都印定本警察通例出街讀

揾人背熟書 聽日見到警犬就對住佢地讀例
好似中學生一齊讀課文咁
「揭去xxx頁 第xxx章xxx條」
咁樣好過淨係屌啲警犬老母啦

警察通例
第20章 警署與各科組日常處理的事務

20-14 2

只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨 身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認 其身分。

警察通例 第44章
搜查人身、處所及車輛 查核第三代警務處姓名索引電腦系統及人事登記資料系統

44-05 人身搜查
指引原則

由於搜查可能被視作侵犯個人尊嚴、私隱及受憲法所保護的人權，故搜查範 圍應根據當時環境視乎個別情況而定。
2. 人員應盡可能以有禮貌的態度進行搜查，並須顧及被搜查人士的尊嚴。

人身搜查
3. 警務人員不得為不同性別人士快速搜身或進行伏牆式搜查。為不同性別人士 進行需脫去衣服以致露出內衣的搜查時亦不得監看或在場。如無女警務人員在場，人員 須將該女性帶往警署或水警輪由女警進行搜查。

有冇人整重點合集？

要佢地做嘢 就用cam影撚住 或者叫記者嚟
叫佢地個編號 係佢地面前讀例
話根據警察通例你需要點做
撚佢地班仆街 話佢地有例不守

警察通例

第 12 章-與其他政府部門及外間機構通信

6.除《警察通例》第 27 章或《程序手冊》第 12 章另有規定外，警務人員(職 務所需者除外)不得就任何事宜直接致函行政長官、政務司司長、政府總部局長級官員或 部門首長。有關信件須經由警務處處長轉交。

讚成熟讀通例

借個位一share：
【教學】自己文宣自己整，自己香港自己救：唔駛Ps/Ai，免費整圖app Canva

光復香港 時代革命

警察通例 第6章 行為及紀律

6-01 行為
警務人員必須保持標準的體格，以執行分內工作，並依照警務處處長的指示， 採取一切適當的措施以保持標準體格，因此，警務人員必須養成良好的習慣及自我節制。

驅魔

警察通例
第20章 警署與各科組日常處理的事務

20-03 在市民要求下披露身分

在不損害行動效率的情況下，人員於行使其法定權力時，在市民要求下應披 露足以辨別其身分的個人資料。人員按要求表明身分後，應最低限度透露以下資料:

員、警長、交通督導員及高級交通督導員: 職級及警務處職員編號
警署警長 及以上職級: 職級及姓氏

3. 便衣警務人員不論是否當值，在進入警察樓宇時，均須出示委任證並掛在外 衣上，而在該等樓宇逗留期間，亦須一直掛上委任證。

今時今日仲讀通例既恐怕只有連登仔
唔好再FF通例有用啦

左手綁塊砧板 右手拎支行山杖好過你on99揸住本通例

4. 如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非:
(a) 情況不容許;或
(b) 出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全;或
(c) 要求不合理。

5. 如軍裝警務人員在上文第4(a)及(b)段的情況下未能按要求出示委任證，其後 待情況許可便應即時出示委任證。如警務人員沒有出示委任證，不論是要求不合理或最 終未能遵辦，均須在記事冊內說明。

6. 如一隊軍裝警務人員執行任務，例如在查核牌照期間，則只需其中一名軍裝 警務人員按要求出示委任證便可。

和理非都有嘢可以做下 唔係淨係屌老母

pish

推